\chapter{Inhalt des Datenträgers}
\newcommand\myicon[1]{{\color{#1}\rule{2ex}{2ex}}}
\newcommand{\myfolder}[2]{\myicon{#1}\ {#2}}
Auf dem Datenträger befinden sich Quell-Code und die, zum Zeitpunkt der Erstellung, verwendeten Module für den Einzelspieler-Prototyp, den Mehrspieler-Client-Prototyp, den Mehrspieler-Server-Prototyp sowie die Quell-Code dieser Dokumentation. In den README.adoc - Dateien befinden sich Hinweise zum Start der Anwendungen.

\begin{figure}[h]
	\dirtree{%
		.1 \myfolder{green}{README.adoc}.
		.1 \myfolder{blue}{Apps}.
		.2 \myfolder{blue}{singlePlayer}.
		.3 \myfolder{green}{README.adoc}.
		.2 \myfolder{blue}{server}.
		.3 \myfolder{green}{README.adoc}.
		.2 \myfolder{blue}{client}.
		.3 \myfolder{green}{README.adoc}.
		.1 \myfolder{blue}{Doku}.
	}
	\caption{Ordnerstruktur Datenträger}
	\label{dir:datentraeger}
\end{figure}
\section{Start des Singleplayer-Prototyps}
Der Singleplayer-Prototype befindet sich im Ordner \textbf{Apps/singlePlayer}.\\ Mit einer Konsole muss in diesen Ordner gewechselt werden.
Voraussetzung für das Ausführen des Singleplayer-Prototypen: 

\begin{itemize}
	\item Node.js Version ab 12.xx
	\item NPM 6.xx
	\item aktueller Browser Mozilla Firefox oder Google Chrome
\end{itemize}
Das Installieren der NPM-Module ist optional und kann mit \textbf{npm install}  ausgeführt werden.\\
Die Webpack-Entwicklungsumgebung wird mit dem Kommando \textbf{npm run dev} gestartet. Die Webpack-Entwicklungsumgebung startet einen lokalen Webserver. 
Der Singleplayer-Prototyp kann nun in einem Browser genutzt werden. Hierzu muss zu \textbf{http://localhost:8080} navigiert werden.

\section{Start des Mehrspieler-Prototyps}
Der Mehrspielerprototyp besteht aus zwei Teilen. Dem Server im Ordner \textbf{Apps/server} und dem Client im Ordner \textbf{Apps/client}.\\
Voraussetzung für das Ausführen des Mehrspieler-Prototypen sind:
\begin{itemize}
	\item Node.js Version ab 12.xx
	\item NPM 6.xx
	\item aktueller Browser Mozilla Firefox oder Google Chrome
\end{itemize}
Aktive Virenscanner können die Aktivität des Servers blockieren oder verlangsamen (beobachtet bei Kaspersky Antivirus).

\subsection{Start des Servers}
Wechsel in den Ordner\textbf{Apps/server}.\\
Das Installieren der NPM-Module ist optional und kann mit \textbf{npm install}  ausgeführt werden.\\
Starten des Servers mit \textbf{node index.js}\\
Der Server belegt Port 3000 und loggt Statusinformationen. 

\subsection{Start des Client}
Wechsel in den Ordner Apps/client\\
Das Installieren der NPM-Module ist optional und kann mit \textbf{npm install}  ausgeführt werden.\\
Die Webpack-Entwicklungsumgebung wird mit dem Kommando \textbf{npm run dev} gestartet.\\ Die Webpack-Entwicklungsumgebung startet einen lokalen Webserver.\\
Der Mehrspieler-Client kann nun in einem Browser genutzt werden. Hierzu muss zu \textbf{http://localhost:8080} navigiert werden.\\ Multiplayer Server muss gestartet und unter localhost:3000 erreichbar sein.\\ Sollte eine andere Adresse als localhost genutzt werden, kann dies in der Datei \textbf{apps/client/scenes/game.js} in der Zeile \textbf{this.socket = io('http://localhost:3000');} angepasst werden.

